# OSSIM localization file.
# Copyright (C) 2005 Dominique Karg
# Dominique Karg <dk@ossim.net>, 2005.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: OSSIM 0.9.8\n"
"POT-Creation-Date: 2006-01-11 12:37+0100\n"
"PO-Revision-Date: 2005-01-18 16:39+0100\n"
"Last-Translator: Han Zhengping <hanzhping@hotmail.com>\n"
"Language-Team: Chinese <cn@li.org>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=GB2312\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

#: action/action.php:8 action/newactionform.php:113
#: control_panel/handle_anomaly.php:8 control_panel/handle_anomaly.php:15
#: control_panel/handle_mac.php:8 control_panel/handle_mac.php:15
#: control_panel/handle_os.php:8 control_panel/handle_os.php:15
#: control_panel/mac.php:8 control_panel/os.php:8 editor/rule.php:44
#: editor/rule.php:51 host/deletehost.php:8 host/host.php:8
#: host/modifyhost.php:8 host/modifyhostform.php:8 host/newhost.php:8
#: host/newhostform.php:8 incidents/deleteincidenttype.php:8
#: incidents/incident.php:8 incidents/incidenttype.php:8 incidents/index.php:8
#: incidents/modifyincidenttype.php:8 incidents/modifyincidenttypeform.php:8
#: incidents/newincident.php:8 incidents/newincidenttype.php:8
#: incidents/newincidenttypeform.php:13 incidents/search.php:8
#: nagios/menu.php:8 net/deletenet.php:8 net/deletenetgroup.php:8
#: net/modifynet.php:8 net/modifynetform.php:8 net/modifynetgroup.php:8
#: net/modifynetgroupform.php:8 net/net.php:8 net/netgroup.php:8
#: net/newnet.php:8 net/newnetform.php:8 net/newnetgroup.php:8
#: net/newnetgroupform.php:8 netscan/do_scan.php:9 netscan/index.php:31
#: netscan/scan_db.php:8 ntop/menu.php:8 ntop/menu_session.php:3
#: policy/deletepolicy.php:8 policy/modifypolicy.php:8
#: policy/modifypolicyform.php:8 policy/newpolicy.php:8 policy/policy.php:8
#: port/deleteport.php:8 port/modifyport.php:8 port/modifyportform.php:8
#: port/newport.php:8 port/newportform.php:8 port/newsingleport.php:8
#: port/newsingleportform.php:8 port/port.php:8 report/anomalies.php:8
#: report/incidentreport.php:8 report/inventory.php:8 report/menu.php:8
#: report/metrics.php:8 report/pdfreportform.php:8 report/report.php:8
#: report/sec_report.php:8 response/newresponseform.php:217
#: response/response.php:16 rrd_conf/delete_rrd_conf.php:8
#: rrd_conf/modify_rrd_conf_form.php:8 rrd_conf/new_rrd_conf.php:8
#: rrd_conf/rrd_conf.php:8 scan/deletehostscan.php:8 scan/hostscan.php:8
#: scan/newhostscan.php:8 scan/newhostscanform.php:8 scan/scan.php:8
#: sensor/deletesensor.php:8 sensor/interfaces.php:8 sensor/modifysensor.php:8
#: sensor/modifysensorform.php:8 sensor/newsensor.php:8
#: sensor/newsensorform.php:8 sensor/sensor.php:8 sensor/sensor_plugins.php:8
#: session/changepass.php:7 session/changepassform.php:7
#: session/deleteuser.php:9 session/modifyuser.php:8
#: session/modifyuserform.php:10 session/newuser.php:8
#: session/newuserform.php:21 session/users.php:8
#: signature/deletesignature.php:8 signature/modifysignature.php:8
#: signature/modifysignatureform.php:8 signature/newsignature.php:8
#: signature/newsignatureform.php:8 signature/signature.php:8
#: vulnmeter/do_nessus.php:8
msgid "OSSIM Framework"
msgstr "OSSIM框架"

#: action/action.php:15 incidents/incidenttype.php:34 session/users.php:50
#: top.php:191
msgid "Actions"
msgstr "动作"

#: action/action.php:28 action/modifyactionform.php:165
#: action/newactionform.php:149 conf/plugin.php:38 host/host.php:62
#: host/modifyhostform.php:280 host/newhostform.php:236
#: incidents/incident.php:675 incidents/incident.php:762
#: incidents/incidenttype.php:33 incidents/modifyincidenttypeform.php:46
#: incidents/newincidenttypeform.php:30 net/modifynetform.php:199
#: net/modifynetgroupform.php:150 net/net.php:68 net/netgroup.php:56
#: net/newnetform.php:157 net/newnetgroupform.php:121
#: policy/modifypolicyform.php:612 policy/policy.php:37
#: port/modifyportform.php:87 port/newportform.php:58
#: port/newsingleportform.php:40 port/port.php:31
#: sensor/modifysensorform.php:99 sensor/newsensorform.php:55
#: sensor/sensor.php:60 signature/modifysignatureform.php:83
#: signature/newsignatureform.php:56 signature/signature.php:30
msgid "Description"
msgstr "描述"

#: action/action.php:29 conf/pluginsid.php:68
#: control_panel/alarm_console.php:175 control_panel/events.php:66
#: editor/rule.php:79 host/host.php:63 incidents/incident.php:550
#: incidents/incident.php:645 incidents/incident.php:677
#: incidents/incident.php:764 incidents/index.php:92 net/net.php:69
#: net/netgroup.php:57 policy/policy.php:38 port/port.php:32
#: rrd_conf/rrd_conf.php:31 scan/hostscan.php:46 scan/scan.php:43
#: sensor/interfaces.php:88 sensor/interfaces.php:143 sensor/sensor.php:61
#: sensor/sensor_plugins.php:119 sensor/sensor_plugins.php:121
#: signature/signature.php:31 userlog/user_action_log.php:57
msgid "Action"
msgstr "动作"

#: action/action.php:38 session/users.php:81
msgid "Update"
msgstr "更新"

#: action/action.php:39 control_panel/alarm_console.php:396
#: control_panel/alarm_console.php:403 control_panel/anomalies.php:79
#: control_panel/anomalies.php:134 control_panel/backlog.php:98
#: host/host.php:126 net/net.php:138 net/netgroup.php:113
#: policy/policy.php:160 port/port.php:64 rrd_conf/rrd_conf.php:53
#: scan/hostscan.php:72 sensor/sensor.php:118 session/users.php:83
#: signature/signature.php:60
msgid "Delete"
msgstr "删除"

#: action/action.php:47 action/action.php:57
msgid "Add new action"
msgstr ""

#: action/action.php:55
msgid "There are no defined actions"
msgstr ""

#: action/deleteaction.php:30
msgid "Action deleted"
msgstr ""

#: action/deleteaction.php:32 action/modifyactionform.php:80
#: action/newactionform.php:60 conf/pluginupdate.php:13
#: conf/pluginupdate.php:20 conf/pluginupdate.php:26 conf/pluginupdate.php:31
#: conf/pluginupdate.php:48 control_panel/handle_anomaly.php:61
#: control_panel/handle_mac.php:61 control_panel/handle_os.php:55
#: host/deletehost.php:53 host/modifyhost.php:84 host/newhost.php:92
#: incidents/deleteincidenttype.php:59 incidents/modifyincidenttype.php:41
#: incidents/newincidenttype.php:46 net/deletenet.php:54
#: net/deletenetgroup.php:53 net/modifynet.php:71 net/modifynetgroup.php:66
#: net/newnet.php:67 net/newnetgroup.php:65 policy/deletepolicy.php:46
#: policy/modifypolicy.php:136 policy/newpolicy.php:128 port/deleteport.php:46
#: port/modifyport.php:52 port/newport.php:52 port/newsingleport.php:46
#: response/deleteresponse.php:33 rrd_conf/delete_rrd_conf.php:50
#: rrd_conf/new_rrd_conf.php:63 scan/deletehostscan.php:47
#: scan/makescan.php:29 scan/newhostscan.php:43 sensor/deletesensor.php:58
#: sensor/interfaces.php:57 sensor/interfaces.php:159
#: sensor/modifysensor.php:51 sensor/newsensor.php:51
#: session/changepass.php:69 session/deleteuser.php:64
#: session/modifyuser.php:96 session/newuser.php:104
#: signature/deletesignature.php:45 signature/modifysignature.php:51
#: signature/newsignature.php:52 vulnmeter/do_nessus.php:32
#: vulnmeter/index.php:69
msgid "Back"
msgstr ""

#: action/modifyactionform.php:78
msgid "Action updated successfully"
msgstr ""

#: action/modifyactionform.php:90 action/newactionform.php:69
msgid "From:"
msgstr ""

#: action/modifyactionform.php:96 action/newactionform.php:73
msgid "To:"
msgstr ""

#: action/modifyactionform.php:102 action/newactionform.php:77
msgid "Subject:"
msgstr ""

#: action/modifyactionform.php:108 action/newactionform.php:81
msgid "Message:"
msgstr ""

#: action/modifyactionform.php:121 action/newactionform.php:93
msgid "Command:"
msgstr ""

#: action/modifyactionform.php:150
msgid "Modify action"
msgstr ""

#: action/newactionform.php:58
msgid "Action inserted successfully"
msgstr ""

#: action/newactionform.php:120
msgid "New action"
msgstr ""

#: action/newactionform.php:127
msgid ""
"You can use the following keywords within any field which will be get "
"substituted by it's matching value upon action execution"
msgstr ""

#: action/newactionform.php:127
msgid "They're pretty much self explanatory"
msgstr ""

#: action/newactionform.php:159
msgid "Select an action type"
msgstr ""

#: conf/main.php:8 conf/main.php:336
msgid "Main Configuration"
msgstr "系统配置"

#: conf/main.php:22
msgid "Language"
msgstr "语言"

#: conf/main.php:23
msgid "Configure Internationalization"
msgstr "国际化支持配置"

#: conf/main.php:28
msgid "German"
msgstr ""

#: conf/main.php:29
msgid "English"
msgstr ""

#: conf/main.php:30
msgid "Spanish"
msgstr ""

#: conf/main.php:31
msgid "French"
msgstr ""

#: conf/main.php:32
msgid "Japanese"
msgstr ""

#: conf/main.php:33
msgid "Brazilian Portuguese"
msgstr ""

#: conf/main.php:34
msgid "Simplified Chinese"
msgstr ""

#: conf/main.php:35
msgid "Traditional Chinese"
msgstr ""

#: conf/main.php:43
msgid "Server"
msgstr "服务器"

#: conf/main.php:44
msgid "Configure the server's listening address"
msgstr ""

#: conf/main.php:54
msgid "FrameworkD"
msgstr ""

#: conf/main.php:55
msgid "Configure the frameworkd's listening address"
msgstr ""

#: conf/main.php:67
msgid "Snort"
msgstr ""

#: conf/main.php:68
msgid "Snort database and path configuration"
msgstr "Snort数据库与地址配置"

#: conf/main.php:84 control_panel/global_score.php:17 report/menu.php:48
#: top.php:47
msgid "Metrics"
msgstr "安全态势"

#: conf/main.php:85
msgid "Configure metric settings"
msgstr "风险设定配置"

#: conf/main.php:95
msgid "phpGACL"
msgstr ""

#: conf/main.php:96
msgid "Access control list database configuration"
msgstr ""

#: conf/main.php:110
msgid "PHP"
msgstr ""

#: conf/main.php:111
msgid "PHP Configuration (graphs, acls, database api)"
msgstr "PHP配置(图形、访问控制、数据库应用)"

#: conf/main.php:119
msgid "Images (php jpgraph)"
msgstr "图象(php jpgraph)"

#: conf/main.php:120
msgid "Applets (jfreechart)"
msgstr "小程序(jfreechart)"

#: conf/main.php:124 conf/main.php:129 conf/main.php:200 conf/main.php:240
#: conf/main.php:254 conf/main.php:321 host/deletehost.php:34
#: incidents/deleteincidenttype.php:40 net/deletenet.php:34
#: net/deletenetgroup.php:33 policy/deletepolicy.php:29 port/deleteport.php:29
#: rrd_conf/delete_rrd_conf.php:34 sensor/deletesensor.php:35
#: sensor/interfaces.php:103 sensor/interfaces.php:107
#: sensor/interfaces.php:126 sensor/interfaces.php:149
#: session/deleteuser.php:41 signature/deletesignature.php:29
msgid "No"
msgstr "否"

#: conf/main.php:125
msgid "Yes (Need SVG plugin)"
msgstr ""

#: conf/main.php:130 conf/main.php:201 conf/main.php:241 conf/main.php:255
#: conf/main.php:320 host/deletehost.php:32
#: incidents/deleteincidenttype.php:39 net/deletenet.php:32
#: net/deletenetgroup.php:31 policy/deletepolicy.php:28 port/deleteport.php:28
#: rrd_conf/delete_rrd_conf.php:32 sensor/deletesensor.php:33
#: sensor/interfaces.php:102 sensor/interfaces.php:108
#: sensor/interfaces.php:127 sensor/interfaces.php:148
#: session/deleteuser.php:40 signature/deletesignature.php:28
msgid "Yes"
msgstr "是"

#: conf/main.php:137
msgid "RRD"
msgstr ""

#: conf/main.php:138
msgid "RRD Configuration (graphing)"
msgstr "RRD配置(图形)"

#: conf/main.php:158 sensor/editsensor.php:518
msgid "Links"
msgstr "链接"

#: conf/main.php:159
msgid "Links to other applications"
msgstr "链接到其他应用"

#: conf/main.php:170 top.php:272
msgid "Backup"
msgstr "备份"

#: conf/main.php:171
msgid "Backup configuration: backup database, directory, interval"
msgstr "备份配置(定时备份数据库、目录)"

#: conf/main.php:187
msgid "Nessus"
msgstr ""

#: conf/main.php:188
msgid "Nessus client configuration"
msgstr "Nessus客户端配置"

#: conf/main.php:208
msgid "ACID"
msgstr ""

#: conf/main.php:209
msgid "Acid configuration"
msgstr ""

#: conf/main.php:214
msgid "Acid"
msgstr ""

#: conf/main.php:215
msgid "Base"
msgstr ""

#: conf/main.php:228
msgid "External applications"
msgstr "外部应用"

#: conf/main.php:229
msgid "Path to other applications"
msgstr "其他应用路径"

#: conf/main.php:248 conf/main.php:249
msgid "User action logging"
msgstr ""

#: conf/main.php:318
msgid "Are you sure ?"
msgstr ""

#: conf/plugin.php:8 conf/pluginref.php:8 conf/pluginsid.php:8
#: conf/pluginupdate.php:3 control_panel/global_score.php:182
#: riskmeter/index.php:13 top.php:116
msgid "Riskmeter"
msgstr ""

#: conf/plugin.php:14 conf/pluginsid.php:14
msgid "Priority and Reliability configuration"
msgstr "优先级和可信度配置"

#: conf/plugin.php:29 control_panel/events.php:59
#: incidents/incidenttype.php:32
msgid "Id"
msgstr ""

#: conf/plugin.php:32 conf/pluginsid.php:59 directives/directive.php:73
#: editor/rule.php:77 incidents/incident.php:401 net/newnetform.php:34
#: net/newnetgroupform.php:35 port/modifyportform.php:40
#: port/newportform.php:21 report/inventory.php:79 sensor/interfaces.php:86
#: sensor/interfaces.php:141 session/users.php:36
#: signature/modifysignatureform.php:40 signature/newsignatureform.php:21
#: signature/signature.php:28
msgid "Name"
msgstr "名称"

#: conf/plugin.php:35 incidents/incident.php:407 incidents/index.php:87
#: incidents/index.php:250
msgid "Type"
msgstr "类型"

#: conf/pluginref.php:14
msgid "Plugin reference"
msgstr "插件索引"

#: conf/pluginref.php:53 control_panel/alarm_console.php:129
#: control_panel/backlog.php:71 userlog/user_action_log.php:152
#, c-format
msgid "Prev %d"
msgstr ""

#: conf/pluginref.php:55 control_panel/alarm_console.php:132
#: control_panel/alarm_console.php:135 control_panel/backlog.php:73
#: userlog/user_action_log.php:155 userlog/user_action_log.php:158
#, c-format
msgid "%d-%d of %d"
msgstr ""

#: conf/pluginref.php:57 control_panel/alarm_console.php:133
#: control_panel/backlog.php:75 userlog/user_action_log.php:156
#, c-format
msgid "Next %d"
msgstr ""

#: conf/pluginref.php:66 scan/hostscan.php:41
msgid "Plugin id"
msgstr "插件id"

#: conf/pluginref.php:71 scan/hostscan.php:45
msgid "Plugin sid"
msgstr "插件sid"

#: conf/pluginref.php:76
msgid "Reference id"
msgstr "索引id"

#: conf/pluginref.php:81
msgid "Reference sid"
msgstr "索引sid"

#: conf/pluginsid.php:43 sensor/sensor_plugins.php:117
msgid "Plugin"
msgstr "插件"

#: conf/pluginsid.php:47
msgid "Sid"
msgstr ""

#: conf/pluginsid.php:51 directives/directive.php:246
msgid "Category"
msgstr "目录"

#: conf/pluginsid.php:55 incidents/index.php:86
msgid "Class"
msgstr "类"

#: conf/pluginsid.php:63 directives/directive.php:74
#: incidents/incident.php:549 incidents/incident.php:640
#: incidents/incident.php:770 incidents/index.php:91 incidents/index.php:243
#: incidents/newincident.php:29 net/modifynetform.php:58 net/newnetform.php:45
#: policy/modifypolicyform.php:282 policy/policy.php:32
#: rrd_conf/modify_rrd_conf_form.php:95 sensor/modifysensorform.php:53
#: sensor/newsensorform.php:34 sensor/sensor.php:51
msgid "Priority"
msgstr "优先级"

#: conf/pluginsid.php:67 directives/directive.php:75
#: directives/directive.php:286
msgid "Reliability"
msgstr "可信度"

#: conf/pluginupdate.php:12
msgid "Unknown plugin id - sid"
msgstr "未知插件id - sid"

#: conf/pluginupdate.php:19
msgid "No values for priority or reliability"
msgstr "优先级或可信度值未设置"

#: conf/pluginupdate.php:25
msgid "Priority must be between 0 and 10"
msgstr "优先级值必须在0-10之间"

#: conf/pluginupdate.php:30
msgid "Reliability must be between 0 and 5"
msgstr "可信度值必须在0-5之间"

#: conf/pluginupdate.php:47
msgid "Priority and reliability successfully updated <br/>"
msgstr ""

#: conf/reload.php:16
#, c-format
msgid "socket_create() failed: reason: %s\n"
msgstr "socket_create()失败，原因: %s\n"

#: conf/reload.php:22
#, c-format
msgid "socket_connect() failed: reason: %s %s\n"
msgstr "socket_connect()失败，原因: %s %s\n"

#: conf/reload.php:30
msgid "Error connecting to server"
msgstr "连接服务器错误"

#: conf/reload.php:39
msgid "Bad response from server"
msgstr "服务器响应错误"

#: conf/reload.php:51
msgid "Reload completed successfully"
msgstr "重载成功完成"

#: conf/userlog.php:8
msgid "User logging Configuration"
msgstr ""

#: control_panel/alarm_console.php:157 control_panel/anomalies.php:263
#: control_panel/mac.php:59
msgid "Sensor"
msgstr "探测器"

#: control_panel/alarm_console.php:158
msgid "Since"
msgstr "开始时间"

#: control_panel/alarm_console.php:162
msgid "Last"
msgstr "结束时间"

#: control_panel/alarm_console.php:426
msgid "Delete ALL alarms"
msgstr ""

#: control_panel/alarm_console.php:428
msgid "Purge orphaned events"
msgstr ""

#: control_panel/anomalies.php:8 control_panel/backlog.php:8
#: control_panel/events.php:7 control_panel/global_score.php:9
#: control_panel/visualize.php:6 top.php:33
msgid "Control Panel"
msgstr "控制平台"

#: control_panel/anomalies.php:15 report/menu.php:97 top.php:90
msgid "Anomalies"
msgstr "异常"

#: control_panel/anomalies.php:67
msgid "RRD anomalies"
msgstr "RRD异常"

#: control_panel/anomalies.php:71
msgid "Acknowledged"
msgstr "确认"

#: control_panel/anomalies.php:72
msgid "Not Acknowledged"
msgstr "未确认"

#: control_panel/anomalies.php:73
msgid "All"
msgstr "所有"

#: control_panel/anomalies.php:76 control_panel/anomalies.php:131
#: control_panel/anomalies.php:193 control_panel/anomalies.php:263
#: control_panel/global_score.php:609 control_panel/global_score.php:676
#: report/sec_report.php:157 scan/hostscan.php:37 scan/scan.php:38
msgid "Host"
msgstr "主机"

#: control_panel/anomalies.php:76 control_panel/anomalies.php:131
msgid "What"
msgstr "名称"

#: control_panel/anomalies.php:76 control_panel/anomalies.php:131
#: control_panel/anomalies.php:194 control_panel/anomalies.php:263
msgid "When"
msgstr "时间"

#: control_panel/anomalies.php:77 control_panel/anomalies.php:132
msgid "Not acked count (hours)"
msgstr "未确认小时数"

#: control_panel/anomalies.php:77 control_panel/anomalies.php:132
msgid "Over threshold (absolute)"
msgstr "超过极值"

#: control_panel/anomalies.php:78 control_panel/anomalies.php:133
#: control_panel/anomalies.php:194 control_panel/anomalies.php:263
msgid "Ack"
msgstr "确认"

#: control_panel/anomalies.php:188
msgid "OS Changes"
msgstr "操作系统变化"

#: control_panel/anomalies.php:191 control_panel/anomalies.php:261
msgid "Get list"
msgstr "获取列表"

#: control_panel/anomalies.php:193
msgid "Previous OS"
msgstr "先前操作系统"

#: control_panel/anomalies.php:194 control_panel/anomalies.php:263
msgid "Ignore"
msgstr "忽略"

#: control_panel/anomalies.php:258
msgid "Mac Changes"
msgstr "MAC变化"

#: control_panel/anomalies.php:263 host/modifyhostform.php:246
#: host/newhostform.php:204 host/newhostform.php:215
msgid "Mac"
msgstr ""

#: control_panel/anomalies.php:263
msgid "Previous Mac"
msgstr "先前MAC"

#: control_panel/backlog.php:16 top.php:215
msgid "Backlog"
msgstr "备份日志"

#: control_panel/backlog.php:125
msgid "NO"
msgstr "否"

#: control_panel/backlog.php:127 sensor/sensor.php:155
msgid "YES"
msgstr "是"

#: control_panel/events.php:24
msgid "Alarms/Events"
msgstr ""

#: control_panel/events.php:53
msgid "Back to main"
msgstr "回到主页面"

#: control_panel/events.php:60 incidents/index.php:103 incidents/index.php:318
#: incidents/search.php:116
msgid "Alarm"
msgstr "关联报警"

#: control_panel/events.php:61
msgid "Risk"
msgstr "风险"

#: control_panel/events.php:62 incidents/incident.php:638
#: report/inventory.php:192
msgid "Date"
msgstr "日期"

#: control_panel/events.php:63 incidents/incident.php:423
#: policy/modifypolicyform.php:50 policy/policy.php:27 report/menu.php:57
msgid "Source"
msgstr "源地址"

#: control_panel/events.php:64 incidents/incident.php:430 report/menu.php:60
msgid "Destination"
msgstr "目的地址"

#: control_panel/events.php:65
msgid "Correlation Level"
msgstr "关联级别"

#: control_panel/events.php:248
msgid "Total Events: %d"
msgstr ""

#: control_panel/events.php:249
#, c-format
msgid "Unique Dst IPAddr: %d"
msgstr "相同目标地址: %d"

#: control_panel/events.php:250
#, c-format
msgid "Unique Types: %d"
msgstr "相同类型: %d"

#: control_panel/events.php:251
#, c-format
msgid "Unique Dst Ports: %d"
msgstr "相同目标端口: %d"

#: control_panel/events.php:255
msgid "Visualize alarm"
msgstr ""

#: control_panel/global_score.php:145
msgid "Last Day"
msgstr "本日"

#: control_panel/global_score.php:148
msgid "Last Week"
msgstr "本周"

#: control_panel/global_score.php:151
msgid "Last Month"
msgstr "本月"

#: control_panel/global_score.php:154
msgid "Last Year"
msgstr "本年"

#: control_panel/global_score.php:183
msgid "Service Level"
msgstr ""

#: control_panel/global_score.php:241 control_panel/global_score.php:247
#: control_panel/global_score.php:294 ntop/menu.php:158
#: riskmeter/index.php:116
msgid "Global"
msgstr "全局"

#: control_panel/global_score.php:248 control_panel/global_score.php:349
#: control_panel/global_score.php:485 control_panel/global_score.php:610
msgid "Max C date"
msgstr ""

#: control_panel/global_score.php:249 control_panel/global_score.php:350
#: control_panel/global_score.php:486 control_panel/global_score.php:611
msgid "Max C"
msgstr ""

#: control_panel/global_score.php:250 control_panel/global_score.php:351
#: control_panel/global_score.php:487 control_panel/global_score.php:612
msgid "Current C"
msgstr ""

#: control_panel/global_score.php:258 control_panel/global_score.php:305
msgid "GLOBAL SCORE"
msgstr ""

#: control_panel/global_score.php:295 control_panel/global_score.php:416
#: control_panel/global_score.php:546 control_panel/global_score.php:677
msgid "Max A date"
msgstr ""

#: control_panel/global_score.php:296 control_panel/global_score.php:417
#: control_panel/global_score.php:547 control_panel/global_score.php:678
msgid "Max A"
msgstr ""

#: control_panel/global_score.php:297 control_panel/global_score.php:418
#: control_panel/global_score.php:548 control_panel/global_score.php:679
msgid "Current A"
msgstr ""

#: control_panel/global_score.php:341 riskmeter/index.php:206
msgid "Groups"
msgstr ""

#: control_panel/global_score.php:348 control_panel/global_score.php:415
msgid "Group"
msgstr ""

#: control_panel/global_score.php:478 net/modifynetgroupform.php:51
#: net/net.php:15 net/netgroup.php:45 net/newnetgroupform.php:40
#: riskmeter/index.php:326 top.php:159
msgid "Networks"
msgstr "网络"

#: control_panel/global_score.php:484 control_panel/global_score.php:545
#: top.php:128
msgid "Network"
msgstr "网络"

#: control_panel/global_score.php:602 host/host.php:15 riskmeter/index.php:515
#: top.php:153
msgid "Hosts"
msgstr "主机"

#: control_panel/handle_anomaly.php:60 control_panel/handle_mac.php:60
msgid "Successfully Acked/Deleted"
msgstr "确认/删除/成功"

#: control_panel/handle_os.php:54
msgid "Successfully Acked/Deleted/Ignored"
msgstr "确认/删除/忽略成功"

#: control_panel/mac.php:15
msgid "OSSIM Framework - Mac list"
msgstr "OSSIM框架-MAC列表"

#: control_panel/mac.php:30
msgid "Show 10"
msgstr "显示10条"

#: control_panel/mac.php:31
msgid "Show 50"
msgstr "显示50条"

#: control_panel/mac.php:32
msgid "Show 100"
msgstr "显示100条"

#: control_panel/mac.php:49
msgid "Vendor"
msgstr "厂商"

#: control_panel/mac.php:54
msgid "Previous Vendor"
msgstr "先前厂商"

#: control_panel/mac.php:76 host/modifyhostform.php:226
#: host/newhostform.php:196
msgid "Unknown"
msgstr "未知"

#: control_panel/os.php:15
msgid "OSSIM Framework - OS list"
msgstr "OSSIM框架-操作系统列表"

#: control_panel/show_image.php:20 sensor/editsensor.php:544
msgid "graph"
msgstr ""

#: control_panel/show_image.php:39
msgid "Compromise"
msgstr ""

#: control_panel/show_image.php:42
msgid "Attack"
msgstr ""

#: control_panel/visualize.php:35
msgid "Alarm viewer"
msgstr ""

#: directives/directive.php:12 directives/directive.php:35
msgid "Directive Editor"
msgstr "关联模式编辑"

#: directives/directive.php:69
msgid "Rules"
msgstr "规则"

#: directives/directive.php:70
msgid "Directive"
msgstr "关联模式"

#: directives/directive.php:76
msgid "Time_out"
msgstr "超时"

#: directives/directive.php:77
msgid "Occurrence"
msgstr "发生次数"

#: directives/directive.php:78
msgid "From"
msgstr "源地址"

#: directives/directive.php:79
msgid "To"
msgstr "目的地址"

#: directives/directive.php:80
msgid "Port_from"
msgstr "源端口"

#: directives/directive.php:81
msgid "Port_to"
msgstr "目的端口"

#: directives/directive.php:82
msgid "Plugin ID"
msgstr "插件id"

#: directives/directive.php:83
msgid "Plugin SID"
msgstr "插件sid"

#: directives/directive.php:166
msgid "Expand / Collapse"
msgstr "展开/折叠"

#: directives/directive.php:174 policy/modifypolicyform.php:138
#: policy/modifypolicyform.php:233
msgid "ANY"
msgstr "任意"

#: directives/directive.php:240
msgid "Click on the left side to view a directive"
msgstr "点击左侧列表查看关联模式"

#: directives/directive.php:241
msgid "Click on the categories of directives to expand or collapse them"
msgstr "点击左侧目录展开或折叠关联模式"

#: directives/directive.php:247
msgid "Numbers"
msgstr "序号"

#: directives/directive.php:248
msgid "Generic ossim"
msgstr "通用关联模式"

#: directives/directive.php:249
msgid "Attack correlation"
msgstr "攻击关联"

#: directives/directive.php:250
msgid "Virus and Worms"
msgstr "病毒和蠕虫"

#: directives/directive.php:251
msgid "Web attack correlation"
msgstr "Web攻击关联"

#: directives/directive.php:252
msgid "DoS"
msgstr "拒绝服务"

#: directives/directive.php:253
msgid "Portscan/scan"
msgstr "扫描"

#: directives/directive.php:254
msgid "Behaviour anomalies"
msgstr "行为异常"

#: directives/directive.php:255
msgid "Network abuse and error"
msgstr "网络滥用"

#: directives/directive.php:256
msgid "Trojans"
msgstr "木马"

#: directives/directive.php:257
msgid "Miscellaneous"
msgstr "杂项"

#: directives/directive.php:258
msgid "User contributed"
msgstr "用户自定义"

#: directives/directive.php:264
msgid "What type of rule is this. There are two possible types as of today"
msgstr "目前有两种"

#: directives/directive.php:266
msgid "Detector"
msgstr "检测器"

#: directives/directive.php:267
msgid ""
"Detector rules are those received automatically from the agent as they are "
"recorded. This includes snort, spade, apache, etc"
msgstr "检测器信息在产生后由代理自动向服务器发送，包括snort、spade、apache等"

#: directives/directive.php:268 riskmeter/options.php:42
msgid "Monitor"
msgstr "监视器"

#: directives/directive.php:269
msgid "Monitor rules must be queried by the server ntop data and ntop sessions"
msgstr "监视器信息必须由服务器主动查询"

#: directives/directive.php:272
msgid ""
"The  rule name shown within the event database when the level is matched"
msgstr "规则被匹配后，规则名称将在事件数据库中保存"

#: directives/directive.php:273
msgid "Accepts: UTF-8 compliant string"
msgstr "接受兼容UTF-8的字符串"

#: directives/directive.php:275
msgid ""
"When we talk about priority we're talking about threat. It's the importance "
"of the isolated attack. It has nothing to do with your equipment or "
"environment, it only measures the relative importance of the attack"
msgstr ""
"优先级与攻击的威胁级别相对应，与网络环境和主机无关，只衡量攻击的相对严重程度"

#: directives/directive.php:276
msgid "This will become clear using a couple of examples"
msgstr "下面将通过两个例子进行说明"

#: directives/directive.php:278
msgid "Your unix server running samba gets attacked by the sasser worm"
msgstr "运行samba服务的unix服务器被冲击波蠕虫攻击"

#: directives/directive.php:279
msgid "The attack"
msgstr "这个攻击"

#: directives/directive.php:280
msgid "per se"
msgstr "本身"

#: directives/directive.php:281
msgid ""
"is dangerous, it has compromised thousands of hosts and is very easy to "
"accomplish. But. does it really matter to you? Surely not, but it's a big "
"security hole so it'll have a high priority"
msgstr ""
"是危险的。它曾危害成千上万台主机并易于传播，但是它并不对这台服务器造成威胁。"
"由于它利用了一个较严重的安全漏洞，因此具有较高的优先级"

#: directives/directive.php:282
msgid ""
"You're running a CVS server on an isolated network that is only accessible "
"by your friends and has only access to the outside. Some new exploit tested "
"by one of your friends hits it"
msgstr ""
"公司内部独立网络运行一台CVS服务器，只有内部员工可以访问。安全管理员在这台机器"
"上测试新漏洞"

#: directives/directive.php:283
msgid ""
"Again, the attack is dangerous, it could compromise your machine but surely "
"your host is patched against that particular attack and you don't mind being "
"a test-platform for one of your friends"
msgstr ""
"这个攻击虽然危险，可以危害服务器的安全。但是安全管理员进行过安全测试后，会进"
"行漏洞修补，不会影响网络安全"

#: directives/directive.php:285 directives/directive.php:294
msgid "Default value"
msgstr "缺省值"

#: directives/directive.php:287
msgid "When talking about classic risk-assessment this would be called"
msgstr ""

#: directives/directive.php:288
msgid "probability"
msgstr "概率"

#: directives/directive.php:289
msgid ""
"Since it's quite difficult to determine how probable it is our network being "
"attacked by some sort of vulnerability, we'll transform this term into "
"something more IDS related: reliability"
msgstr ""
"由于难以确定网络被利用特定漏洞攻击的概率，因此采用一个跟IDS更为相关的因素来计"
"算：可信度"

#: directives/directive.php:290
msgid ""
"A host pinging a non-live destination is able to rise hundreds of thousands "
"spade events a day. Snort's recent http-inspect functionality for example, "
"although good implemented needs some heavy tweaking in order to be reliable "
"or you'll get thousands of false positives a day"
msgstr ""
"每一种可用的NIDS都有不可信的特征码。对一个不存在的目的主机的ping操作可以引起"
"每天上千条spade警告事件。Snort的近期版本采用了应用层检查技术，目的就是使警告"
"信息更加可信，避免大量误报警信息出现"

#: directives/directive.php:291
msgid ""
"their own subnet using port 445, that could be a normal behaviour. "
"Unreliable for IDS purposes. What happens if they connect to 15 hosts? We're "
"starting to get suspicious. And what if they contact 500 different hosts in "
"less than an hour? That's strange and the attack is getting more and more "
"reliable"
msgstr ""
"以蠕虫为例，如果一个主机连接本子网中的5个不同主机的445端口，这可能是一个正常"
"行为。如果连接的主机数为15，则倾向于认为主机行为可疑。如果它在1小时内连接超过"
"500台不同主机，则该主机具有越来越高的攻击可信度"

#: directives/directive.php:292
msgid ""
"Each rule has it's own reliability, determining how reliable this particular "
"rule is within the whole attack chain"
msgstr "每条规则都具有可信度，用以确定其在整个攻击链中的作用"

#: directives/directive.php:293
msgid ""
"Accepts: 0-10. Can be specified as absolute value (i.e. 7) or relative (i.e. "
"+2 means two more than the previous level)"
msgstr "范围：0-10。可为绝对值(如7)或相对值(如+2表示比前一条规则增加2)"

#: directives/directive.php:295
msgid "Ocurrence"
msgstr "发生次数"

#: directives/directive.php:296
msgid "How many times we have to match a unique"
msgstr "计算具有相同的"

#: directives/directive.php:297
msgid "in order to advance one correlation level"
msgstr "发生次数，用以进行到关联模式中的下一规则"

#: directives/directive.php:299
msgid ""
"We wait a fixed amount of seconds until a rule expires and the directives "
"lifetime is over"
msgstr "等待一定时间以匹配规则，时间超出则匹配失败，关联模式生命周期结束"

#: directives/directive.php:301
msgid "Source IP. There are various possible values for this field"
msgstr "源地址具有以下几种形式"

#: directives/directive.php:304 directives/directive.php:325
msgid "Just that, any ip address would match"
msgstr "任意IP地址都可以匹配"

#: directives/directive.php:305 directives/directive.php:326
msgid "Dotted numerical Ipv4"
msgstr "小数点和数字的IPv4形式"

#: directives/directive.php:306 directives/directive.php:327
msgid "Self explaining"
msgstr "最常用的IP地址形式"

#: directives/directive.php:307 directives/directive.php:328
msgid "Comma separated Ipv4 addresses without netmask"
msgstr "以逗号隔开的IPv4地址，不带掩码"

#: directives/directive.php:308 directives/directive.php:329
msgid "You can use any number of ip addresses separated by commas"
msgstr "可以使用任意数目的IP地址，中间用逗号隔开"

#: directives/directive.php:309 directives/directive.php:330
msgid "Using a network name"
msgstr "网络名称"

#: directives/directive.php:310 directives/directive.php:331
msgid "You can use any network name defined via web"
msgstr "可以使用网络中事先定义好的网络名称"

#: directives/directive.php:311 directives/directive.php:332
msgid "Relative"
msgstr "相对值"

#: directives/directive.php:312 directives/directive.php:333
msgid ""
"This is used to reference ip addresses from previous levels. This should be "
"easier to understand using examples"
msgstr "可以引用上条规则中的IP地址，例子如下:"

#: directives/directive.php:313 directives/directive.php:334
msgid "means use the source ip referenced within the previous rule"
msgstr "表示引用前一条规则的源地址"

#: directives/directive.php:314 directives/directive.php:335
msgid ""
"means use the destination ip referenced two rules below as source address"
msgstr "表示引用前第二条的目的地址作为源地址"

#: directives/directive.php:315 directives/directive.php:336
msgid "Negated"
msgstr "否定形式"

#: directives/directive.php:316 directives/directive.php:337
msgid "You can also use negated elements. I.e."
msgstr "可以使用地址的否定形式如"

#: directives/directive.php:318
msgid "If "
msgstr "如果"

#: directives/directive.php:319 directives/directive.php:340
msgid "this would match the whole class C additionally"
msgstr "则将匹配整个C类地址除了"

#: directives/directive.php:322
msgid "Destination IP. There are various possible values for this field"
msgstr "目的地址具有以下几种形式"

#: directives/directive.php:339
msgid "If"
msgstr "如果"

#: directives/directive.php:342
msgid "The"
msgstr "这个"

#: directives/directive.php:342
msgid ""
"field is the field used when referencing monitor data that has no source"
msgstr "变量在引用没有源地址的监视器数据时可以使用"

#: directives/directive.php:343
msgid "Both"
msgstr "所有"

#: editor/rule.php:53
msgid "Rule editor"
msgstr "规则编辑"

#: editor/rule.php:81 port/newsingleportform.php:25
msgid "Protocol"
msgstr "协议"

#: editor/rule.php:83
msgid "SRC IP"
msgstr "源地址"

#: editor/rule.php:85
msgid "SRC Ports"
msgstr "源端口"

#: editor/rule.php:87
msgid "Dir"
msgstr "目录"

#: editor/rule.php:89
msgid "DEST IP"
msgstr "目的地址"

#: editor/rule.php:91
msgid "DEST Ports"
msgstr "目的端口"

#: editor/rule.php:93
msgid "Content"
msgstr "内容"

#: editor/rule.php:95
msgid "Options"
msgstr "选项"

#: host/deletehost.php:15
msgid "Delete host"
msgstr "删除主机"

#: host/deletehost.php:29 incidents/deleteincidenttype.php:35
#: net/deletenet.php:29 net/deletenetgroup.php:28 policy/deletepolicy.php:26
#: port/deleteport.php:26 scan/deletehostscan.php:31 session/deleteuser.php:36
#: signature/deletesignature.php:26
msgid "Are you sure"
msgstr "是否确定"

#: host/deletehost.php:51
msgid "Host deleted"
msgstr "主机已删除"

#: host/host.php:39 host/modifyhostform.php:158 host/newhostform.php:140
msgid "NAT"
msgstr ""

#: host/host.php:60 host/modifyhostform.php:165 host/newhostform.php:146
#: net/modifynetform.php:144 net/net.php:66 net/newnetform.php:113
#: policy/modifypolicyform.php:352 policy/policy.php:35 sensor/sensor.php:15
#: sensor/sensor_plugins.php:15 top.php:138 top.php:171
msgid "Sensors"
msgstr "探测器"

#: host/host.php:61
msgid "Scantype"
msgstr "扫描类型"

#: host/host.php:118 host/modifyhostform.php:133 host/newhostform.php:117
#: net/modifynetform.php:118 net/modifynetgroupform.php:129
#: net/newnetform.php:90 net/newnetgroupform.php:107
msgid "None"
msgstr "无"

#: host/host.php:125 net/net.php:137 net/netgroup.php:112
#: policy/policy.php:157 port/port.php:61 rrd_conf/rrd_conf.php:47
#: sensor/sensor.php:116 signature/signature.php:57
msgid "Modify"
msgstr "修改"

#: host/host.php:138 host/newhostform.php:21 policy/modifypolicyform.php:52
#: policy/modifypolicyform.php:147
msgid "Insert new host"
msgstr "添加新主机"

#: host/host.php:142 net/net.php:151 ntop/menu_session.php:94
#: ntop/menu_session.php:104 policy/policy.php:176 sensor/sensor.php:169
#: signature/signature.php:71
msgid "Reload"
msgstr "重新加载"

#: host/host.php:150
msgid "Search"
msgstr "搜索"

#: host/modifyhost.php:15
msgid "Update host"
msgstr "更新主机"

#: host/modifyhostform.php:15
msgid "Modify host"
msgstr "修改主机"

#: host/modifyhostform.php:52 host/newhostform.php:53 report/report.php:30
#: sensor/modifysensorform.php:39 sensor/newsensorform.php:25
#: sensor/sensor.php:47
msgid "Hostname"
msgstr "主机名"

#: host/modifyhostform.php:58 host/newhostform.php:57 net/modifynetform.php:52
#: sensor/modifysensorform.php:47 sensor/newsensorform.php:29
msgid "IP"
msgstr ""

#: host/modifyhostform.php:66 host/newhostform.php:66 report/report.php:38
msgid "Asset"
msgstr "资产"

#: host/modifyhostform.php:72 host/newhostform.php:70
msgid "0"
msgstr ""

#: host/modifyhostform.php:76 host/newhostform.php:72
#: incidents/incident.php:774
msgid "1"
msgstr ""

#: host/modifyhostform.php:80 host/newhostform.php:74
#: incidents/incident.php:777
msgid "2"
msgstr ""

#: host/modifyhostform.php:84 host/newhostform.php:76
#: incidents/incident.php:780
msgid "3"
msgstr ""

#: host/modifyhostform.php:88 host/newhostform.php:78
#: incidents/incident.php:783
msgid "4"
msgstr ""

#: host/modifyhostform.php:92 host/newhostform.php:80
#: incidents/incident.php:786
msgid "5"
msgstr ""

#: host/modifyhostform.php:97 host/newhostform.php:85 net/modifynetform.php:83
#: net/modifynetgroupform.php:94 net/newnetform.php:58
#: net/newnetgroupform.php:75
msgid "Threshold C"
msgstr ""

#: host/modifyhostform.php:103 host/newhostform.php:92
#: net/modifynetform.php:89 net/modifynetgroupform.php:100
#: net/newnetform.php:65 net/newnetgroupform.php:82
msgid "Threshold A"
msgstr ""

#: host/modifyhostform.php:109 host/newhostform.php:99
#: net/modifynetform.php:95 net/modifynetgroupform.php:106
#: net/newnetform.php:72 net/newnetgroupform.php:89
msgid "RRD Profile"
msgstr "RRD描述"

#: host/modifyhostform.php:112 host/newhostform.php:102
#: net/modifynetform.php:97 net/modifynetgroupform.php:108
#: net/newnetform.php:75 net/newnetgroupform.php:92
msgid "Insert new profile"
msgstr "添加RRD描述"

#: host/modifyhostform.php:168 host/newhostform.php:149
#: net/modifynetform.php:146 net/newnetform.php:116
#: policy/modifypolicyform.php:355 sensor/newsensorform.php:15
#: sensor/sensor.php:166
msgid "Insert new sensor"
msgstr "添加新探测器"

#: host/modifyhostform.php:208 host/newhostform.php:181
#: net/modifynetform.php:186 net/modifynetgroupform.php:136
#: net/newnetform.php:148 net/newnetgroupform.php:112
msgid "Scan options"
msgstr "扫描选项"

#: host/modifyhostform.php:217 host/newhostform.php:184 net/newnetform.php:151
#: net/newnetgroupform.php:115
msgid "Enable nessus scan"
msgstr "允许Nessus扫描"

#: host/modifyhostform.php:221 host/newhostform.php:191 report/report.php:39
msgid "OS"
msgstr "操作系统"

#: host/modifyhostform.php:231 host/newhostform.php:198
msgid "Windows"
msgstr ""

#: host/modifyhostform.php:236 host/newhostform.php:200
msgid "Linux"
msgstr ""

#: host/modifyhostform.php:241 host/newhostform.php:202
msgid "BSD"
msgstr ""

#: host/modifyhostform.php:251 host/newhostform.php:206
msgid "Sun"
msgstr ""

#: host/modifyhostform.php:256 host/newhostform.php:208
msgid "Plan9"
msgstr ""

#: host/modifyhostform.php:260 host/newhostform.php:210
msgid "Other"
msgstr ""

#: host/modifyhostform.php:266
msgid "Mac Address"
msgstr ""

#: host/modifyhostform.php:273 host/newhostform.php:219
msgid "Mac Vendor"
msgstr ""

#: host/newhost.php:15
msgid "New Host"
msgstr "新主机"

#: host/newhost.php:60
msgid "Sorry, no sensor selected"
msgstr ""

#: host/newhost.php:90
msgid "Host succesfully inserted"
msgstr "主机添加成功"

#: host/newhostform.php:16
msgid "Insert new scan"
msgstr ""

#: host/newhostform.php:18
msgid "Please, fill these global properties about the hosts you've scaned"
msgstr ""

#: incidents/deleteincidenttype.php:15
msgid "Delete Incident type"
msgstr ""

#: incidents/deleteincidenttype.php:58
msgid "Action type deleted"
msgstr ""

#: incidents/incident.php:437
msgid "Src Ports"
msgstr "源端口"

#: incidents/incident.php:444
msgid "Dst Ports"
msgstr "目的端口"

#: incidents/incident.php:459
msgid "Target"
msgstr ""

#: incidents/incident.php:466
msgid "Metric Type"
msgstr ""

#: incidents/incident.php:473
msgid "Metric Value"
msgstr ""

#: incidents/incident.php:544 incidents/index.php:234
msgid "Ticket"
msgstr "标签"

#: incidents/incident.php:546
msgid "Incident"
msgstr "事件"

#: incidents/incident.php:547 incidents/incident.php:642
msgid "In Charge"
msgstr "负责人"

#: incidents/incident.php:548 incidents/incident.php:641
#: incidents/index.php:90 incidents/index.php:251
#: sensor/sensor_plugins.php:118
msgid "Status"
msgstr "状态"

#: incidents/incident.php:639
msgid "User / Description / Action"
msgstr "用户/描述/动作"

#: incidents/incident.php:643
msgid "Transferred"
msgstr "转移"

#: incidents/incident.php:644
msgid "Copy"
msgstr "复制"

#: incidents/incident.php:661 session/login.php:153
#: userlog/user_action_log.php:54
msgid "User"
msgstr "用户"

#: incidents/incident.php:667 session/modifyuserform.php:88
#: session/newuserform.php:96 session/users.php:45
msgid "Company"
msgstr ""

#: incidents/incident.php:668 session/modifyuserform.php:94
#: session/newuserform.php:101 session/users.php:49
msgid "Department"
msgstr ""

#: incidents/incident.php:766
msgid "Attachment"
msgstr "附件"

#: incidents/incident.php:789
msgid "6"
msgstr ""

#: incidents/incident.php:792
msgid "7"
msgstr ""

#: incidents/incident.php:795
msgid "8"
msgstr ""

#: incidents/incident.php:798
msgid "9"
msgstr ""

#: incidents/incident.php:801
msgid "10"
msgstr ""

#: incidents/incident.php:803
msgid "status"
msgstr "状态"

#: incidents/incident.php:807 incidents/index.php:153
msgid "Open"
msgstr "打开"

#: incidents/incident.php:810 incidents/index.php:156
msgid "Closed"
msgstr "关闭"

#: incidents/incident.php:813 incidents/index.php:159
msgid "False"
msgstr ""

#: incidents/incident.php:817 incidents/index.php:89 incidents/index.php:249
msgid "In charge"
msgstr "负责人"

#: incidents/incident.php:836
msgid "Transfer"
msgstr "转移"

#: incidents/incident.php:856
msgid "Copy (e-mail)"
msgstr "复制(e-mail)"

#: incidents/incidenttype.php:15
msgid "Incidents types"
msgstr ""

#: incidents/index.php:15 top.php:35 top.php:97
msgid "Incidents"
msgstr "事件"

#: incidents/index.php:70 userlog/user_action_log.php:50
msgid "Filter"
msgstr "过滤"

#: incidents/index.php:88 incidents/index.php:238 incidents/newincident.php:22
msgid "Title"
msgstr "标题"

#: incidents/index.php:99 incidents/index.php:120 incidents/index.php:149
#: incidents/index.php:166
msgid "ALL"
msgstr "所有"

#: incidents/index.php:107 incidents/index.php:320 incidents/search.php:118
#: report/sec_report.php:229
msgid "Event"
msgstr ""

#: incidents/index.php:111 incidents/index.php:322 incidents/search.php:120
msgid "Metric"
msgstr ""

#: incidents/index.php:169
msgid "High"
msgstr "高"

#: incidents/index.php:172
msgid "Medium"
msgstr "中"

#: incidents/index.php:175
msgid "Low"
msgstr "低"

#: incidents/index.php:187
msgid "with User"
msgstr ""

#: incidents/index.php:188
msgid "with Description"
msgstr ""

#: incidents/index.php:189
msgid "with Action"
msgstr ""

#: incidents/index.php:190
msgid "with Attachment"
msgstr ""

#: incidents/index.php:191
msgid "with Copy to"
msgstr ""

#: incidents/index.php:247
msgid "Last Mod"
msgstr ""

#: incidents/modifyincidenttype.php:15
msgid "Modify Action type"
msgstr ""

#: incidents/modifyincidenttype.php:40
msgid "Action type succesfully updated"
msgstr ""

#: incidents/modifyincidenttypeform.php:15
msgid "Modify Incident Type"
msgstr ""

#: incidents/modifyincidenttypeform.php:42 report/incidentreport.php:71
msgid "Incident type"
msgstr ""

#: incidents/newincident.php:61
msgid "Source Ips"
msgstr ""

#: incidents/newincident.php:67
msgid "Dest Ips"
msgstr ""

#: incidents/newincident.php:73
msgid "Source Ports"
msgstr ""

#: incidents/newincident.php:79
msgid "Dest Ports"
msgstr ""

#: incidents/newincident.php:88
msgid "Target (net, ip, etc)"
msgstr ""

#: incidents/newincident.php:95
msgid "Metric type"
msgstr ""

#: incidents/newincident.php:111
msgid "Metric value"
msgstr ""

#: incidents/newincidenttype.php:15
msgid "New Incident type"
msgstr ""

#: incidents/newincidenttype.php:45
msgid "New incident type  succesfully inserted"
msgstr ""

#: incidents/newincidenttypeform.php:20
msgid "Add new incident type"
msgstr ""

#: incidents/newincidenttypeform.php:26
msgid "Type id"
msgstr ""

#: incidents/search.php:15
msgid "Incident Search"
msgstr ""

#: index.php:11 nagios/index.php:8 ntop/index.php:8 ntop/session.php:8
msgid "OSSIM"
msgstr ""

#: nagios/menu.php:88
msgid "Service Detail"
msgstr ""

#: nagios/menu.php:91
msgid "Host Detail"
msgstr ""

#: nagios/menu.php:94
msgid "Status Overview"
msgstr ""

#: nagios/menu.php:97
msgid "Status Grid"
msgstr ""

#: nagios/menu.php:100
msgid "Status Map"
msgstr ""

#: nagios/menu.php:103
msgid "Service Problems"
msgstr ""

#: nagios/menu.php:106
msgid "Host Problems"
msgstr ""

#: nagios/menu.php:109
msgid "Network Outages"
msgstr ""

#: nagios/menu.php:112
msgid "Comments"
msgstr ""

#: nagios/menu.php:115
msgid "Downtime"
msgstr ""

#: nagios/menu.php:118
msgid "Process Info"
msgstr ""

#: nagios/menu.php:121 nagios/menu.php:147
msgid "Performance Info"
msgstr ""

#: nagios/menu.php:124
msgid "Scheduling Queue"
msgstr ""

#: nagios/menu.php:129
msgid "Trends"
msgstr ""

#: nagios/menu.php:132 top.php:133
msgid "Availability"
msgstr "可用性"

#: nagios/menu.php:135
msgid "Event Histogram"
msgstr ""

#: nagios/menu.php:138
msgid "Event History"
msgstr ""

#: nagios/menu.php:141
msgid "Event Summary"
msgstr ""

#: nagios/menu.php:144
msgid "Notifications"
msgstr ""

#: net/deletenet.php:15
msgid "Delete net"
msgstr "删除网络"

#: net/deletenet.php:52
msgid "Net deleted"
msgstr "网络已删除"

#: net/deletenetgroup.php:15
msgid "Delete network group"
msgstr ""

#: net/deletenetgroup.php:51
msgid "Network group deleted"
msgstr ""

#: net/modifynet.php:15
msgid "Update net"
msgstr "更新网络"

#: net/modifynet.php:69
msgid "Net succesfully updated"
msgstr "网络成功更新"

#: net/modifynetform.php:15
msgid "Modify network"
msgstr "修改网络"

#: net/modifynetform.php:44
msgid "Netname"
msgstr "网络名称"

#: net/modifynetgroup.php:15
msgid "Update network group"
msgstr ""

#: net/modifynetgroup.php:64
msgid "Network group succesfully updated"
msgstr ""

#: net/modifynetgroupform.php:15
msgid "Modify network group"
msgstr ""

#: net/modifynetgroupform.php:43
msgid "Group Name"
msgstr ""

#: net/modifynetgroupform.php:53 net/net.php:148 net/newnetform.php:15
#: net/newnetgroupform.php:43
msgid "Insert new network"
msgstr "添加新网络"

#: net/net.php:45 net/newnetform.php:38
msgid "Ips"
msgstr ""

#: net/net.php:67 net/netgroup.php:55
msgid "Nessus Scan"
msgstr "Nessus扫描"

#: net/netgroup.php:15 top.php:165
msgid "Network groups"
msgstr ""

#: net/netgroup.php:123 net/newnetgroupform.php:15
msgid "Insert new network group"
msgstr ""

#: net/newnet.php:15
msgid "New network"
msgstr "新网络"

#: net/newnet.php:65
msgid "Network succesfully inserted"
msgstr "网络添加成功"

#: net/newnetform.php:40
msgid "example"
msgstr "示例"

#: net/newnetgroup.php:15
msgid "New network group"
msgstr ""

#: net/newnetgroup.php:63
msgid "Network group succesfully inserted"
msgstr ""

#: netscan/index.php:51 top.php:260
msgid "Net Scan"
msgstr ""

#: netscan/index.php:65
msgid "Please, select the network you want to scan:"
msgstr ""

#: netscan/index.php:106
msgid "NOTE: This tool is a nmap frontend. In order to use all"
msgstr ""

#: netscan/index.php:109
msgid "For this purpose you can use suphp, or set suid "
msgstr ""

#: netscan/index.php:110
msgid ");"
msgstr ""

#: netscan/index.php:111
msgid "</p>"
msgstr ""

#: netscan/scan_db.php:25
msgid "Return to host's policy"
msgstr ""

#: netscan/scan_db.php:57
msgid "Updating "
msgstr ""

#: netscan/scan_db.php:82
msgid "Inserting "
msgstr ""

#: ntop/menu.php:160
msgid "Protocols"
msgstr "协议"

#: ntop/menu.php:162
msgid "Services"
msgstr "服务"

#: ntop/menu.php:165 ntop/menu.php:184
msgid "By host: Total"
msgstr "主机：所有"

#: ntop/menu.php:168 ntop/menu.php:187
msgid "By host: Sent"
msgstr "主机：发送"

#: ntop/menu.php:171 ntop/menu.php:190
msgid "By host: Recv"
msgstr "主机：接收"

#: ntop/menu.php:175
msgid "Service statistic"
msgstr "服务统计"

#: ntop/menu.php:179
msgid "By client-server"
msgstr "客户/服务器"

#: ntop/menu.php:181
msgid "Throughput"
msgstr "吞吐量"

#: ntop/menu.php:193
msgid "Total (Graph)"
msgstr "所有(图形)"

#: ntop/menu.php:195
msgid "Matrix"
msgstr "矩阵"

#: ntop/menu.php:198
msgid "Data Matrix"
msgstr "数据矩阵"

#: ntop/menu.php:202
msgid "Time Matrix"
msgstr "时间矩阵"

#: ntop/menu.php:204
msgid "Gateways, VLANs"
msgstr "网关/VLAN"

#: ntop/menu.php:207
msgid "Gateways"
msgstr "网关"

#: ntop/menu.php:210
msgid "VLANs"
msgstr "VLAN"

#: ntop/menu.php:213
msgid "OS and Users"
msgstr "操作系统及用户"

#: ntop/menu.php:216
msgid "Domains"
msgstr "域"

#: ntop/net_session.php:84
msgid "Active TCP Sessions"
msgstr "活动TCP会话"

#: policy/deletepolicy.php:15
msgid "Delete policy"
msgstr "删除策略"

#: policy/deletepolicy.php:44
msgid "Policy deleted"
msgstr "策略已删除"

#: policy/modifypolicy.php:15
msgid "Update Policy"
msgstr "更新策略"

#: policy/modifypolicy.php:134
msgid "Policy succesfully updated"
msgstr "策略更新成功"

#: policy/modifypolicyform.php:15
msgid "Update policy"
msgstr "更新策略"

#: policy/modifypolicyform.php:55 policy/modifypolicyform.php:150
msgid "Insert new net"
msgstr "添加新网络"

#: policy/modifypolicyform.php:145 policy/policy.php:28
msgid "Dest"
msgstr "目标地址"

#: policy/modifypolicyform.php:240 port/modifyportform.php:48
#: port/newportform.php:25 port/port.php:15 port/port.php:30 top.php:185
msgid "Ports"
msgstr "端口"

#: policy/modifypolicyform.php:242 port/newportform.php:15
#: port/newsingleportform.php:15
msgid "Insert new port group"
msgstr "添加新端口组"

#: policy/modifypolicyform.php:308 signature/modifysignatureform.php:48
#: signature/newsignatureform.php:25 signature/signature.php:15
#: signature/signature.php:29
msgid "Signatures"
msgstr "特征码"

#: policy/modifypolicyform.php:311 signature/newsignatureform.php:15
msgid "Insert new signature group"
msgstr "添加新特征码组"

#: policy/modifypolicyform.php:396 policy/policy.php:36
msgid "Time Range"
msgstr "时间范围"

#: policy/modifypolicyform.php:401
msgid "Begin"
msgstr "开始时间"

#: policy/modifypolicyform.php:401
msgid "End"
msgstr "结束时间"

#: policy/newpolicy.php:15
msgid "New policy"
msgstr "新策略"

#: policy/newpolicy.php:126
msgid "Policy succesfully inserted"
msgstr "策略添加成功"

#: policy/policy.php:15 top.php:37
msgid "Policy"
msgstr "策略"

#: policy/policy.php:33
msgid "Port Group"
msgstr "端口组"

#: policy/policy.php:34
msgid "Sig Group"
msgstr "特征码组"

#: policy/policy.php:172
msgid "Insert new policy"
msgstr "添加新策略"

#: port/deleteport.php:15
msgid "Delete port group"
msgstr "删除端口组"

#: port/deleteport.php:44
msgid "Port group deleted"
msgstr "端口组已删除"

#: port/modifyport.php:15
msgid "Modify Port group"
msgstr "修改端口组"

#: port/modifyport.php:50
msgid "Port succesfully updated"
msgstr "端口组更新成功"

#: port/modifyportform.php:15
msgid "Modify port group"
msgstr "修改端口组"

#: port/newport.php:15 port/newsingleport.php:15
msgid "New port"
msgstr "新端口"

#: port/newport.php:50 port/newsingleport.php:44
msgid "Port succesfully inserted"
msgstr "端口添加成功"

#: port/newsingleportform.php:21
msgid "Port number"
msgstr "端口号"

#: port/newsingleportform.php:29
msgid "UDP"
msgstr ""

#: port/newsingleportform.php:31
msgid "TCP"
msgstr ""

#: port/newsingleportform.php:36 report/inventory.php:190
#: report/sec_report.php:415
msgid "Service"
msgstr "服务"

#: port/port.php:29
msgid "Port group"
msgstr "端口组"

#: port/port.php:72
msgid "Insert new Port Group"
msgstr "添加新端口组"

#: port/port.php:73
msgid "Insert new Port"
msgstr "添加新端口"

#: report/anomalies.php:81
msgid "year"
msgstr "年"

#: report/anomalies.php:82
msgid "month"
msgstr "月"

#: report/anomalies.php:83
msgid "week"
msgstr "周"

#: report/anomalies.php:84
msgid "day"
msgstr "日"

#: report/anomalies.php:85
msgid "last 12h"
msgstr "最近12小时"

#: report/anomalies.php:86
msgid "last 6h"
msgstr "最近6小时"

#: report/anomalies.php:87
msgid "last hour"
msgstr "最近1小时"

#: report/anomalies.php:105
msgid ""
"NOTE: total and average values are NOT absolute but calculated on the "
"specified time interval"
msgstr "全局值和平均值并非固定，而是根据指定时间间隔计算得到"

#: report/incidentreport.php:15
msgid "Incident report"
msgstr ""

#: report/incidentreport.php:34
msgid "Incident Status"
msgstr ""

#: report/incidentreport.php:35 report/incidentreport.php:72
#: report/incidentreport.php:109 report/sec_report.php:416
msgid "Ocurrences"
msgstr "发生次数"

#: report/incidentreport.php:108
msgid "User in charge"
msgstr ""

#: report/inventory.php:70
msgid "Host Info"
msgstr "主机信息"

#: report/inventory.php:95
msgid "Operating System"
msgstr "操作系统"

#: report/inventory.php:126
msgid "Netbios Name"
msgstr "Netbios名称"

#: report/inventory.php:130
msgid "Netbios Work Group"
msgstr "Netbios工作组"

#: report/inventory.php:170
msgid "Port / Service information"
msgstr "端口/服务信息"

#: report/inventory.php:174 scan/scan.php:42 sensor/sensor.php:59
msgid "Active"
msgstr "活动"

#: report/inventory.php:178
msgid "update"
msgstr "更新"

#: report/inventory.php:183
msgid "Passive"
msgstr "被动"

#: report/inventory.php:191 session/login.php:146
msgid "Version"
msgstr "版本"

#: report/menu.php:44
msgid "Inventory"
msgstr "清单"

#: report/menu.php:50 top.php:53
msgid "Alarms"
msgstr "关联报警"

#: report/menu.php:54
msgid "Source or Dest"
msgstr "源或目的地址"

#: report/menu.php:62 riskmeter/options.php:35 top.php:59
msgid "Events"
msgstr ""

#: report/menu.php:65 sensor/interfaces.php:87 sensor/interfaces.php:142
#: top.php:222
msgid "Main"
msgstr ""

#: report/menu.php:68
msgid "Src Unique events"
msgstr ""

#: report/menu.php:71
msgid "Dst Unique events"
msgstr ""

#: report/menu.php:80 vulnmeter/handle_scan.php:8 vulnmeter/index.php:8
msgid "Vulnmeter"
msgstr ""

#: report/menu.php:84
msgid "Security Problems"
msgstr "安全问题"

#: report/menu.php:89
msgid "Usage"
msgstr "使用情况"

#: report/metrics.php:114
msgid "Current C Level"
msgstr ""

#: report/metrics.php:120
msgid "Current A Level"
msgstr ""

#: report/metrics.php:131
msgid "Max C Level (last day)"
msgstr ""

#: report/metrics.php:143
msgid "Max A Level (last day)"
msgstr ""

#: report/metrics.php:155
msgid "Max C Level (last month)"
msgstr ""

#: report/metrics.php:166
msgid "Max A Level (last month)"
msgstr ""

#: report/metrics.php:178
msgid "Max C Level (last year)"
msgstr ""

#: report/metrics.php:189
msgid "Max A Level (last year)"
msgstr ""

#: report/metrics.php:201
msgid "Last day"
msgstr "本日"

#: report/metrics.php:204
msgid "Last week"
msgstr "本周"

#: report/metrics.php:207
msgid "Last month"
msgstr "本月"

#: report/metrics.php:210
msgid "Last year"
msgstr "本年"

#: report/pdfreport.php:127
msgid "1. METRICS"
msgstr ""

#: report/pdfreport.php:134
msgid "2. ALARMS"
msgstr ""

#: report/pdfreport.php:141
msgid "3. ALERTS"
msgstr ""

#: report/pdfreportform.php:14
msgid "PDF reports"
msgstr "PDF报告"

#: report/pdfreportform.php:74
msgid "Security Report Options"
msgstr ""

#: report/pdfreportform.php:83
msgid "Top Attacked Hosts"
msgstr "受攻击最多的主机"

#: report/pdfreportform.php:90
msgid "Top AttackerHosts"
msgstr "发动攻击最多的主机"

#: report/pdfreportform.php:97
msgid "Top Destination Ports"
msgstr "受攻击最多的端口"

#: report/pdfreportform.php:104
msgid "Top Events by Host"
msgstr ""

#: report/pdfreportform.php:111
msgid "Top Events by Risk"
msgstr ""

#: report/pdfreportform.php:117
msgid "Number of hosts per table"
msgstr "每张表中的主机数"

#: report/pdfreportform.php:135
msgid "Metrics Report Options"
msgstr ""

#: report/pdfreportform.php:144
msgid "Day"
msgstr "日"

#: report/pdfreportform.php:150
msgid "Week"
msgstr "周"

#: report/pdfreportform.php:156
msgid "Month"
msgstr "月"

#: report/pdfreportform.php:162
msgid "Year"
msgstr "年"

#: report/pdfreportform.php:179
msgid "Incident Report Options"
msgstr ""

#: report/pdfreportform.php:186
msgid "Reason: "
msgstr ""

#: report/pdfreportform.php:190
msgid "Date: "
msgstr ""

#: report/pdfreportform.php:196
msgid "Location: "
msgstr ""

#: report/pdfreportform.php:200
msgid "In Charge: "
msgstr ""

#: report/pdfreportform.php:204
msgid "Summary: "
msgstr ""

#: report/pdfreportform.php:208
msgid "Metrics notes: "
msgstr ""

#: report/pdfreportform.php:212
msgid "Alarms notes: "
msgstr ""

#: report/pdfreportform.php:216
msgid "Events notes: "
msgstr ""

#: report/report.php:15
msgid "Host report"
msgstr "主机报告"

#: report/report.php:34 sensor/sensor.php:43
msgid "Ip"
msgstr ""

#: report/sec_report.php:15
msgid "Security report"
msgstr "安全报告"

#: report/sec_report.php:158 report/sec_report.php:230
msgid "Occurrences"
msgstr "发生次数"

#: response/deleteresponse.php:31
msgid "Response deleted"
msgstr ""

#: response/newresponseform.php:174
msgid "$title:"
msgstr ""

#: response/response.php:56 response/response.php:89
msgid "Net "
msgstr ""

#: response/response.php:68 response/response.php:101
msgid "Host "
msgstr ""

#: riskmeter/index.php:81
msgid "Page Refresh"
msgstr ""

#: riskmeter/options.php:40
msgid "History"
msgstr "历史"

#: riskmeter/resetip.php:11
msgid "Reset completed"
msgstr "重置完成"

#: rrd_conf/delete_rrd_conf.php:15
msgid "Delete RRD Conf"
msgstr "删除RRD配置"

#: rrd_conf/delete_rrd_conf.php:49
msgid "RRD profile deleted"
msgstr "RRD profile已删除"

#: rrd_conf/modify_rrd_conf_form.php:15
msgid "Modify RRD Config"
msgstr "修改RRD配置"

#: rrd_conf/modify_rrd_conf_form.php:17
msgid "Hints"
msgstr "提示"

#: rrd_conf/modify_rrd_conf_form.php:19
msgid "Threshold: Absolute value above which is being alerted"
msgstr "极值：超过就会发出警告的绝对值"

#: rrd_conf/modify_rrd_conf_form.php:20
msgid "Priority: Resulting impact if threshold is being exceeded"
msgstr "优先级：超过极值后发生的影响"

#: rrd_conf/modify_rrd_conf_form.php:21
msgid "Alpha: Intercept adaption parameter"
msgstr "Alpha:截距适应参数"

#: rrd_conf/modify_rrd_conf_form.php:22
msgid "Beta: Slope adaption parameter"
msgstr "Beta:平滑适应参数"

#: rrd_conf/modify_rrd_conf_form.php:23
msgid "Persistence: How long has this event to last before we alert. (20 mins)"
msgstr "持续时间:事件发生到发出警告的时间"

#: rrd_conf/modify_rrd_conf_form.php:87
msgid "Attribute"
msgstr "属性"

#: rrd_conf/modify_rrd_conf_form.php:91
msgid "Threshold"
msgstr "极值"

#: rrd_conf/modify_rrd_conf_form.php:99
msgid "Alpha"
msgstr ""

#: rrd_conf/modify_rrd_conf_form.php:103
msgid "Beta"
msgstr ""

#: rrd_conf/modify_rrd_conf_form.php:107
msgid "Persistence"
msgstr "持续时间"

#: rrd_conf/modify_rrd_conf_form.php:111
msgid "Enable"
msgstr "允许"

#: rrd_conf/new_rrd_conf.php:15
msgid "New RRD Profile"
msgstr "新RRD描述"

#: rrd_conf/new_rrd_conf.php:62
msgid "RRD Config succesfully inserted"
msgstr "RRD配置添加成功"

#: rrd_conf/rrd_conf.php:15 top.php:240
msgid "RRD Config"
msgstr "RRD配置"

#: rrd_conf/rrd_conf.php:30
msgid "Profile"
msgstr "描述"

#: rrd_conf/rrd_conf.php:68
msgid "Insert new RRD profile"
msgstr "添加RRD描述"

#: scan/deletehostscan.php:15
msgid "Delete host scan configuration"
msgstr "删除主机扫描配置"

#: scan/deletehostscan.php:46
msgid "Host scan configuration deleted"
msgstr "主机扫描配置已删除"

#: scan/hostscan.php:15
msgid "Host scan configuration"
msgstr "主机扫描配置"

#: scan/hostscan.php:29
msgid ""
"Use policy->hosts or networks to define nessus scans or else you'll get "
"unexpected results"
msgstr "通过策略->主机或网络来定义Nessus扫描，否则将得不到期望的结果"

#: scan/hostscan.php:81
msgid "New"
msgstr "添加"

#: scan/newhostscan.php:15
msgid "New host scan configuration"
msgstr "添加主机扫描配置"

#: scan/newhostscan.php:42
msgid "Host scan configuration succesfully inserted"
msgstr "主机扫描配置添加成功"

#: scan/newhostscanform.php:15
msgid "Insert new host scan configuration"
msgstr "添加主机扫描配置"

#: sensor/deletesensor.php:15
msgid "Delete sensor"
msgstr "删除探测器"

#: sensor/deletesensor.php:20
msgid "Wrong sensor"
msgstr "错误探测器"

#: sensor/deletesensor.php:30
msgid "Are you sure?"
msgstr "是否确定"

#: sensor/deletesensor.php:56
msgid "Sensor deleted"
msgstr "探测器已删除"

#: sensor/editsensor.php:32
msgid "Edit sensor"
msgstr "编辑探测器"

#: sensor/editsensor.php:33
msgid "properties"
msgstr "属性"

#: sensor/editsensor.php:51
msgid "What sensor do you want to edit"
msgstr "需要编辑哪个探测器"

#: sensor/editsensor.php:105 sensor/editsensor.php:279
#: sensor/editsensor.php:690
msgid "Error opening"
msgstr "打开错误"

#: sensor/editsensor.php:105 sensor/editsensor.php:279
#: sensor/editsensor.php:690
msgid "file"
msgstr "文件"

#: sensor/editsensor.php:150
msgid "Load default values for snort config file"
msgstr "加载Snort配置文件缺省值"

#: sensor/editsensor.php:151 sensor/editsensor.php:370
#: sensor/editsensor.php:721
msgid "use this option only if you are sure"
msgstr "确定使用此选项"

#: sensor/editsensor.php:168
msgid "Snort configuration"
msgstr "Snort配置"

#: sensor/editsensor.php:205 sensor/editsensor.php:427
#: sensor/editsensor.php:466
msgid "Password unchanged if field left blank"
msgstr "密码域如为空则不更改密码"

#: sensor/editsensor.php:258 sensor/editsensor.php:669
#: sensor/editsensor.php:791
msgid "Error opening file"
msgstr "打开文件错误"

#: sensor/editsensor.php:262 sensor/editsensor.php:674
#: sensor/editsensor.php:796
msgid "Sensor edit completed"
msgstr "探测器编辑完成"

#: sensor/editsensor.php:369
msgid "Load default values for ossim config file"
msgstr "加载OSSIM缺省配置文件"

#: sensor/editsensor.php:386
msgid "OSSIM configuration"
msgstr "OSSIM配置"

#: sensor/editsensor.php:388
msgid "Base configuration"
msgstr "基本配置"

#: sensor/editsensor.php:390
msgid "Base directory"
msgstr "基本目录"

#: sensor/editsensor.php:396
msgid "Log file"
msgstr "日志文件"

#: sensor/editsensor.php:401
msgid "Database"
msgstr "数据库"

#: sensor/editsensor.php:403
msgid "hostname of the mysql database server"
msgstr "Mysql数据库服务器主机名"

#: sensor/editsensor.php:409
msgid "name of the database"
msgstr "数据库名称"

#: sensor/editsensor.php:415
msgid "name of the database user"
msgstr "数据库用户名称"

#: sensor/editsensor.php:421
msgid "password for the database connection"
msgstr "数据库连接口令"

#: sensor/editsensor.php:431
msgid "path to snort"
msgstr "Snort路径"

#: sensor/editsensor.php:437
msgid "path to snort rules directory"
msgstr "Snort规则目录路径"

#: sensor/editsensor.php:442
msgid "hostname of the snort database server"
msgstr "Snort数据库服务器主机名"

#: sensor/editsensor.php:448
msgid "name of the snort database"
msgstr "Snort数据库名称"

#: sensor/editsensor.php:454
msgid "name of the snort database user"
msgstr "Snort数据库用户名称"

#: sensor/editsensor.php:460
msgid "password for the snort database connection"
msgstr "Snort数据库连接口令"

#: sensor/editsensor.php:468
msgid "Paths"
msgstr "路径"

#: sensor/editsensor.php:470
msgid "adodb"
msgstr ""

#: sensor/editsensor.php:476
msgid "rrdtool"
msgstr ""

#: sensor/editsensor.php:482
msgid "rrdtool lib directory"
msgstr "rrdtool库目录"

#: sensor/editsensor.php:488 sensor/editsensor.php:538
msgid "mrtg"
msgstr ""

#: sensor/editsensor.php:494
msgid "mrtg rrd files"
msgstr "mrtg rrd文件"

#: sensor/editsensor.php:499
msgid "Applications"
msgstr "应用"

#: sensor/editsensor.php:501
msgid "nmap"
msgstr ""

#: sensor/editsensor.php:507
msgid "p0f"
msgstr ""

#: sensor/editsensor.php:513
msgid "arpwatch"
msgstr ""

#: sensor/editsensor.php:520
msgid "acid"
msgstr ""

#: sensor/editsensor.php:526
msgid "ntop"
msgstr ""

#: sensor/editsensor.php:532
msgid "opennms"
msgstr ""

#: sensor/editsensor.php:681 sensor/editsensor.php:804
msgid "Default values loaded"
msgstr "加载缺省值"

#: sensor/editsensor.php:720
msgid "Load default values for spade config file"
msgstr "加载spade配置文件缺省值"

#: sensor/editsensor.php:737
msgid "Spade configuration"
msgstr "spade配置"

#: sensor/editsensor.php:739
msgid "SPADEDIR"
msgstr ""

#: sensor/editsensor.php:744
msgid "dest"
msgstr ""

#: sensor/editsensor.php:749
msgid "logfile"
msgstr "日志文件"

#: sensor/editsensor.php:754
msgid "statefile"
msgstr "状态文件"

#: sensor/editsensor.php:759
msgid "homenet"
msgstr ""

#: sensor/get_sensor_plugins.php:29 sensor/get_sensors.php:26
msgid "Is OSSIM server running at"
msgstr "OSSIM服务器是否运行在"

#: sensor/interfaces.php:23 sensor/modifysensor.php:26 sensor/newsensor.php:26
msgid "Please, complete all the fields"
msgstr "请填写所有域"

#: sensor/interfaces.php:45
msgid "updated"
msgstr "更新"

#: sensor/interfaces.php:49
msgid "deleted"
msgstr "已删除"

#: sensor/interfaces.php:56
msgid "Interface succesfully"
msgstr "接口成功"

#: sensor/interfaces.php:82
msgid "Update interfaces for"
msgstr "更新接口"

#: sensor/interfaces.php:85 sensor/interfaces.php:140
msgid "Interface"
msgstr "接口"

#: sensor/modifysensor.php:15
msgid "Update sensor"
msgstr "更新探测器"

#: sensor/modifysensor.php:50
msgid "Sensor succesfully updated"
msgstr "探测器更新成功"

#: sensor/modifysensorform.php:15
msgid "Modify sensor"
msgstr "修改探测器"

#: sensor/modifysensorform.php:93 sensor/newsensorform.php:51
#: sensor/sensor.php:55
msgid "Port"
msgstr "端口"

#: sensor/newsensor.php:15
msgid "New sensor"
msgstr "添加探测器"

#: sensor/newsensor.php:50
msgid "Sensor succesfully inserted"
msgstr "探测器添加成功"

#: sensor/sensor.php:29
msgid "Active Sensors"
msgstr ""

#: sensor/sensor.php:30
msgid "Total Sensors"
msgstr ""

#: sensor/sensor.php:120
msgid "Interfaces"
msgstr "接口"

#: sensor/sensor.php:142
msgid "Warning"
msgstr "警告"

#: sensor/sensor.php:143
msgid ""
"the following sensor(s) are being reported as enabled by the server but "
"aren't configured"
msgstr "以下探测器由服务器报告连接成功但并未进行配置"

#: sensor/sensor.php:158
msgid "Insert"
msgstr "添加"

#: sensor/sensor_plugins.php:46
msgid "There aren't any sensors connected to OSSIM server"
msgstr "没有任何探测器与OSSIM服务器连接"

#: sensor/sensor_plugins.php:120
msgid "Enabled"
msgstr "允许"

#: sensor/sensor_plugins.php:144
msgid "UP"
msgstr "运行"

#: sensor/sensor_plugins.php:147
msgid "stop"
msgstr "停止"

#: sensor/sensor_plugins.php:151
msgid "DOWN"
msgstr "终止"

#: sensor/sensor_plugins.php:154
msgid "start"
msgstr "开始"

#: sensor/sensor_plugins.php:166
msgid "ENABLED"
msgstr "允许"

#: sensor/sensor_plugins.php:169
msgid "disable"
msgstr "禁止"

#: sensor/sensor_plugins.php:173
msgid "DISABLED"
msgstr "禁止"

#: sensor/sensor_plugins.php:176
msgid "enable"
msgstr "允许"

#: session/changepass.php:14 session/changepassform.php:14
msgid "Change password"
msgstr "更改口令"

#: session/changepass.php:68 session/modifyuser.php:95
msgid "User succesfully updated"
msgstr "用户更新成功"

#: session/changepassform.php:31 session/modifyuserform.php:73
msgid "User name"
msgstr "用户名"

#: session/changepassform.php:39
msgid "Current password"
msgstr "当前口令"

#: session/changepassform.php:46
msgid "Enter new password"
msgstr "输入新口令"

#: session/changepassform.php:50
msgid "Retype new password"
msgstr "重输新口令"

#: session/deleteuser.php:16
msgid "Delete user"
msgstr "删除用户"

#: session/deleteuser.php:63
msgid "User deleted"
msgstr "用户已删除"

#: session/login.php:109
msgid "OSSIM Framework Login"
msgstr "OSSIM框架登录"

#: session/login.php:119
msgid "OSSIM Login"
msgstr "OSSIM登录"

#: session/login.php:157 session/users.php:41
msgid "Password"
msgstr "口令"

#: session/login.php:167
msgid "NOTE: Default user is admin-admin"
msgstr "注意:缺省用户为admin-admin"

#: session/login.php:168
msgid "For security reasons you should change it at Configuration->Users"
msgstr "基于安全考虑应该通过配置->用户更改缺省值"

#: session/modifyuser.php:15 session/newuser.php:15
msgid "New User"
msgstr "添加用户"

#: session/modifyuserform.php:17
msgid "Modify user"
msgstr "更改用户"

#: session/modifyuserform.php:68 session/newuserform.php:68
msgid "User login"
msgstr "用户登录"

#: session/modifyuserform.php:82
msgid "User email"
msgstr ""

#: session/modifyuserform.php:103 session/newuserform.php:109
msgid "Allowed nets"
msgstr "允许访问网络"

#: session/modifyuserform.php:104 session/newuserform.php:110
msgid "Allowed sensors"
msgstr ""

#: session/modifyuserform.php:105 session/newuserform.php:111
msgid "Permissions"
msgstr "权限"

#: session/modifyuserform.php:111 session/modifyuserform.php:116
#: session/modifyuserform.php:151 session/modifyuserform.php:156
#: session/modifyuserform.php:192 session/modifyuserform.php:197
#: session/newuserform.php:119 session/newuserform.php:124
#: session/newuserform.php:150 session/newuserform.php:155
#: session/newuserform.php:183 session/newuserform.php:188
msgid "Select / Unselect all"
msgstr ""

#: session/newuser.php:103
msgid "User succesfully inserted"
msgstr "用户添加成功"

#: session/newuserform.php:48 session/users.php:97
msgid "Insert new user"
msgstr "添加新用户"

#: session/newuserform.php:73
msgid "User full name"
msgstr "用户全名"

#: session/newuserform.php:78 session/users.php:40
msgid "Email"
msgstr ""

#: session/newuserform.php:86
msgid "Enter password"
msgstr "输入口令"

#: session/newuserform.php:91
msgid "Re-enter password"
msgstr "重输口令"

#: session/users.php:15 top.php:228
msgid "Users"
msgstr "用户"

#: session/users.php:32
msgid "Login"
msgstr "登录"

#: session/users.php:76
msgid "Change Password"
msgstr "更改口令"

#: session/users.php:100
msgid "Reload ACLS"
msgstr "重载访问控制列表"

#: signature/deletesignature.php:15
msgid "Delete signature group"
msgstr "删除特征码组"

#: signature/deletesignature.php:44
msgid "Signature group deleted"
msgstr "特征码组已删除"

#: signature/modifysignature.php:15 signature/modifysignatureform.php:15
msgid "Modify signature group"
msgstr "更改特征码组"

#: signature/newsignature.php:15
msgid "New signature"
msgstr "添加特征码"

#: signature/signature.php:68
msgid "Insert new Signature Group"
msgstr "添加特征码组"

#: top.php:34
msgid "Reports"
msgstr "报告"

#: top.php:36
msgid "Monitors"
msgstr "监视器"

#: top.php:38
msgid "Correlation"
msgstr "关联分析"

#: top.php:39
msgid "Configuration"
msgstr "配置"

#: top.php:40
msgid "Tools"
msgstr "工具"

#: top.php:41
msgid "Logout"
msgstr "注销"

#: top.php:65
msgid "Vulnerabilities"
msgstr "漏洞"

#: top.php:72
msgid "Host Report"
msgstr "主机报告"

#: top.php:78
msgid "Security Report"
msgstr "安全报告"

#: top.php:84
msgid "PDF Report"
msgstr "PDF报告"

#: top.php:103
msgid "Types"
msgstr ""

#: top.php:109
msgid "Report"
msgstr ""

#: top.php:122
msgid "Session"
msgstr "会话"

#: top.php:196
msgid "Responses"
msgstr ""

#: top.php:203
msgid "Directives"
msgstr "关联模式"

#: top.php:209
msgid "Cross Correlation"
msgstr "漏洞关联"

#: top.php:234
msgid "Plugins"
msgstr "插件"

#: top.php:246
msgid "Host Scan"
msgstr "主机扫描"

#: top.php:252
msgid "User action logs"
msgstr ""

#: top.php:266
msgid "Rule Viewer"
msgstr "规则查看"

#: top.php:278
msgid "User log"
msgstr ""

#: userlog/user_action_log.php:16
msgid "User Action logs"
msgstr ""

#: vulnmeter/do_nessus.php:15
msgid "Update Scan"
msgstr "更新扫描"

#: vulnmeter/do_nessus.php:30
msgid ""
"Nessus scan started, depending on number of hosts to be scanned this may "
"take a while"
msgstr "Nessus扫描已开始，根据主机数目扫描将持续一段时间"

#: vulnmeter/do_nessus.php:31
msgid ""
"Notice: httpd user needs write permission to the vulnmeter dir and subdirs"
msgstr "注意:HTTP用户需要vulnmeter目录及其子目录的写权限"

#: vulnmeter/index.php:67
msgid "Last scan"
msgstr "最近扫描"

#: vulnmeter/index.php:68
msgid "Update scan"
msgstr "更新扫描"

#: vulnmeter/index.php:123
msgid "Nets"
msgstr "网络"

#: vulnmeter/index.php:270
msgid "No scans have been done yet"
msgstr ""

#~ msgid "Backlog ID required"
#~ msgstr "需要备份日志ID"

#~ msgid "Sorry, can't locate snort rules at <b>%s</b>"
#~ msgstr "对不起，无法找到Snort规则于路径"

#~ msgid "Wrong ip"
#~ msgstr "错误IP"

#~ msgid "Wrong name"
#~ msgstr "错误名称"

#~ msgid "Please select a sensor"
#~ msgstr "请选择一个探测器"

#~ msgid "Wrong policy id"
#~ msgstr "错误策略"

#~ msgid "Error: Incorrect range of dates"
#~ msgstr "错误的日期范围"

#~ msgid "Wrong port name"
#~ msgstr "错误端口名称"

#~ msgid "Alerts"
#~ msgstr "警告"

#~ msgid "Alert"
#~ msgstr "警告"

#~ msgid "Wrong signature name"
#~ msgstr "错误特征码名称"

#~ msgid "Scan"
#~ msgstr "扫描"
